性格決定命運 -【九型人格】分享 ***入黎放低你嘅型號喇喂***

九型人格這套學說相傳在西元前2500年在巴比倫以口傳形式流傳。至今已擁有超過4千年歷史， 其起源的討論一直眾說紛紜，帶有神秘色彩。發展至今的九型人格理論是一個綜合古老智慧和現代心理學的結晶。其中心理念融合各大宗教的智慧，包括佛教、回教、基督教和猶太教。

Enneagram是希臘文。Ennea 代表數字九，而gram刖代表圖形。只要你翻開任何一本的九型人格書都會發展這個九角圖 Enneagram。/ 將Enneagram由古文明帶回現代的是Gurdjieff 葛吉夫。他將Enneagram拆解成三個圖形: 圓形、三角形和六角形，並將這三個圖形解釋為三大宇宙定律。

圓形 - 代表宇宙中的 圓滿，和諧和統一。

三角形 - 代表宇宙中的三元性。 葛吉夫發現某些宗教中有三元性的架構。 例如佛教中的 三寶: 佛、法僧 ，道家中的天、地、人 ，基督教的 天父、聖嬰、聖靈。就連物理學也有支持三元性的論據: 所有物質皆由原子組成，而原子則由質子，電子和中子組成。

六角形 - 代表宇宙中的逄七必變定理。 西方有所謂的LUCKY 7 ，東方的占卜只有六爻，第七爻便變成另一卦。這個六角形在九型人格象徵任何時物經過時間的洗禮一定會產生轉變，而當中的改變是可以預測的。 一九九三年，美國史丹福大學商學院開辦了「人格、自我認知與領導」的課程，把九型人格應用於商業管理的領域上。九型人格更成為美國中央情報局(CIA)用作分析各國元首或領袖性格的工具。

相信大家都會聽過基督教的七宗罪，包括憤怒，驕傲，妒忌，貪婪，貪吃、縱情、和怠惰。加上欺騙和恐懼就是九個型號背後所代表的九大原罪。所謂的原罪就是你的自我意識(EGO)，九種罪正正衍生出九種不同的性格。

當你仔細留意Enneagram時，便會發現每個型號都有兩條線向外連結另外兩個的型號。這兩條線其中一條代表性格發展健康的方向而另一條則代表發展不健康的方向。例如一號會連接4號和7號，代表一號發展健康會升7，不健康則會跌4。所以每個型號都有上升和下降的可能性，加上左右側翼的發展，令一個人的身上展現不同型號的特質。

我覺得九型人格幾有用，一齊討論下

9號仔
最驚嘈交
乜都最緊要舒服

7號 人生求開心

4號 怪人

我都係

可以講下你地係點判斷自己型號~
做問卷定上堂

+1

6號

1-9

5 即係咩？

138

相認 4w5 怪胎中既極品

7號揮手

4w3 好憎自己d缺點

Same 9號

之前做過但唔記得幾號
有無方法而家可以check返?

5 號

用問卷測唔係最準，最高得分嘅型號都唔一定係真正既你
要了解晒九個型號的行為動機和思考模式再判斷自己係邊個型號

點解呢？

想知你平時人際關係點，身邊無咩5號

第三型

好慢熱，要觀察一排先決定同唔同一個人做frd。一大班人面前會好靜，鍾意睇大家交流嘅一舉一動，人少少又可以好健談，講好多deep野。所以朋友唔算多，但係全部都好deep。

8號

好容易憂鬱
成日覺得自己融入唔到現實
又成日care人地點睇自己
心底裏自卑
唯一呢個人格帶比我嘅優點係聰明同才華
不過反而搞到自己成日唔開心

5w4 聽講幾罕見

相反 毒撚+ INTJ

DEEP野係唔係指自己深入研究嘅範疇，唔中意「吹水」

我身邊嘅4號都有呢種心態，4號要學習1號既紀律和踏實，想太多都無用嫁~~~
BTW 想知你有邊方面嘅才華? 同藝術有關?

我都係4w5 仲要INFJ
真係好容易比人地一句評價影響好耐
有時發夢都會夢番自己想像人地批評自己既片段
不過呢種人格都比到我幾好既文字創作能力，算好事黎

INFP仲麻煩 永遠唔知下一秒會唔會爆

有啲人覺得5仔同INTJ/INTP/ENTJ離地

係
我好欣賞其他人格嘅踏實，自信同行動力
呢點我仲好努力改緊
Btw我同1都好d似
就係喺某d事上好執著同完美主義

4w5應該好有才華
不過偏5係咪應該無咁理人地點睇
專注自己嘅理想

我就係
不過我唔會點爆
有乜野永遠係自己收埋
受傷係靠自閉一排自癒

我係2號仔
中意關心人地

識三個INFP 其中一個用打波同音樂搵到樂趣同發洩情緒 最後DSE入到U
另外兩個不停閉關中學仲退埋 一個生死未卜

慢慢都學緊呢樣野

係咪好小主動搵其他人幫自己?

當我介意人地點睇我會同自己講無論做咩都有一半人中意你，一半人唔中意你
做自己80歲回頭望番唔會後悔嘅事 (如果有咁長命

5w4通常係反叛嘅偏鋒分子 多才多藝
問題係太奇怪同離地

咁我都有類似經歷
不過係靠自己捱過
最後搵到自己寄託
之前身邊好多人想幫我
不過我成日覺得其他人無可能了解到自己
所以一定要靠自己意志救返自己

我老母 佢有時唔想比自己擔憂所以廢事主動出擊

我8年前做，記得好似係2，4

Healthy state嘅2號應該係最好嘅人格之一
不過我識幾個unhealthy state嘅2號 一鬧情緒好難搞

有時比人話係冷血動物 差唔多零感情
典型貓型人 冇興趣唔show人

詳細D

想問下點先係健康發展，即係連住4,7，咁即係右面個條健康，左面唔健康？

好主動想討好人幫人
不過一得唔到大家重視就會發脾氣/自怨自艾/專登扮野比你睇
好多時都要人tum
同埋一嬲講野唔理性
我好了解呢一種
因為一個係close friend
另一個係老母
兩個完全一樣
不過無可否認佢地係好人黎

成日都會有種諗法就係
多人簡既野我唔會簡
多人去既地方我唔會去
就係鍾意獨特 所以響創作上面可以好有風格
不過慢慢都會留意番自己係咪為反而反，
會唔會因為盲走偏鋒而miss左d野

好似係每種人格都可以wing左or右 eg. 3可以wing 4或2
健康又會跟住個sequence走ie. 142857 or 9369

4號 成日比人屌話我煩

Same
覺得太平凡就無意義
好似沙堆入面嘅一粒沙

有d複雜

唔算 可以最初見到主流嘢反應係幾傲嬌
囗裏說不...

五偏六就係典型nerd, geek

例如1號本身性格盲點係過份重視對與錯，所以成日好炆。
如果發展健康，無咁執著睇開D，就會開始有7號嘅特質 E.G. 幽默，創意

1 - 7 - 5 - 8 - 2 - 4 - 1 左至右係性格發展健康嘅路線
而右至左就係唔健康嘅發展 E.G. 7號本來應

有個好神奇嘅方法「計」呢個路線，禁計數機 1/7 =0.1428571 會得出上面嘅次序

369號遲D再講~~

無乜起伏 有時塊面幾閪
不過長期收埋幾危險 會私底同friend傾吓

順便自己mbti其實係I同E中間 唔算係太孤僻同埋覺得同人溝通係件樂事

9w8

雖然仲未有1號仔上水，照去片先

賣廣告時間: 請支持杯麵心理學，好睇就訂閱喇~

4號
有時對某D說話好敏感，即使唔太係批評/婉轉少少都可以好難受，不斷loop片段係咁諗、放大
好容易自卑或者唔開心
嘗試緊改下呢種性格
不過好處係好識睇人面色同聽多層意思

情感對佢地黎講好難掌握同理解，寧願選擇抽離

4 7 同分

好中

呢兩個幾易分
4號能量相對低，7號能量相對高
4號處理衝突有較大嘅情緒(爆seed )，7號會傾向忽略和逃避

好多年前做過係5
但我愈來愈懶吸收新知識, 變到有啲7 掛住玩
同埋我覺得所謂側翼係九型人格唔準而整出黎既大包圍

想知多d

烏大龜??
之前唔係屌mbti同九型人格mk咩

之前做親d網上test都係6號同9號多分

九型人格好耐無測
應該係4w3 infp 自己都覺得自己好撚煩 太多情緒太感性

6w5 / 5w6

不愧係5號 知識學術型

2號仔好中意幫人

哲學撚係唔撚係5號

lm

真係冷血的用貓黎比喻亦為貼切
冇利益既唔好埋黎、豬扒死開、廢老應該集體埋葬
功利主義者

諗起屬於４號既長腳蟹

放鬆d啦４號

你根本就係９

之前有個朋友話學過同我測係7號
跟著玩app話係1號

有冇方法可以check 吓

你個朋友想講你額頭印左個７字

我咁樣即係點？

好耐之前玩過

２號

5w6係忠誠咁做軍師
w4就係成日覺得無人欣賞自己
側翼應該都仲係圍繞緊第五型為主
但唔健康既5會遲早會變唔健康既7，淨係識鳩噏
我都大概變左咁

精英主義者+1 覺得整體唔夠班

七仔仲離地 已經係外星人
識個七仔因為太煩膠變犯眾憎 本來想勸佢宜家已經死心 膠廢事俾驚助長佢啲行為

就算屋企人都覺得佢哋係工具

做二號真係好慘
成日扑心扑命幫完人
先發現其他人都淨係顧自己

好想換人格

5w4

5w4, ISFJ

4w3

問卷好多句子嘅描述都反映唔到背後動機，例如你揀左「我好中意幫人」會計落2號，但其他型號都會幫人，只是其出發點不同。
例如1號幫人因為佢地覺得幫人係「岩」，3號幫人因為佢地想係其他人眼中建立「形象」，8號幫人因為佢地自覺係「強者」，要去保護弱者。而2號幫人是想得到「愛」。
試下了解晒九個型號嘅世界觀同性格盲點，再慢慢了解下自己，過程幾好玩嫁

6w7
成日9UP講廢話扮TALK得,其實係因為驚融入唔到人地
做乜都驚左先諗定幾百個失敗可能性

by the way好撚柒憎3號,無句真

邊到有得測

同6號合作都幾好啊，起碼可以知道好多可能會出錯嘅地方，防患未然。
聽過6號在一個貌似無危險，好安全嘅地方都會更驚，因為無野驚先值得驚，點睇

上網是但打九型人格測試就有，大同小異
但結果準確度唔算高，參考下

咁又唔會
6號只係發生左好小事都會無限FF到最差嘅地步

可唔可以分享下細個係點? 係咪勁聽話，好怕犯錯

隔住時間做幾次都係4號5號同分
咁即係4w5 定5w4

9號仔

睇Wing 嘅描述會好易混淆，建議了解自己嘅核心需要
4號核心需要: 不被離棄
所以要表現得與眾不同，獨特
害怕自己平凡
5號核心需要: 資源
所以好想掌握知識，時間，金錢
害怕自己無知

最怕自己比人哋差同埋無知 我自己
自認自己鍾意抑鬱音樂 尤其係c minor（公認最黑暗嘅key (外國有個podcast講 C min代表受折磨嘅天才 因此對gloomy Sunday免疫 反而愛嗰種淒美）
自己playlist大部分小調

覺得我阿媽同佢啲friend好慘 二號堆一直奉獻但係忽視內心需要

黑暗風格最正
好中意研究人嘅黑暗面
睇電影都好中意dystopian/neo-noir同淒美少少嘅世界觀同劇情
咁多種人格入面好似4w5/5w4最沉迷黑暗風
Tim burton同johnny depp呢兩個'怪人'都係呢種人格
所以先可以一拍即合

6仔好辛苦
永遠乜都擔心一餐
明明其實擔心唔擔心都影響唔到d咩
利申:4w3 first/6w7 second
覺得做人應該要開開心心
好想做7號仔
永遠無憂無慮

Btw連登係咪毒撚居多
有無3號仔8號仔分享下

3同8同分

小學同學係7仔加INTJ
如果佢肯聽話同檢討自己唔會變成一粒煩膠
過分理想同唔理現實 嘥哂

最憎糖衣包裝同懶正撚量 冇考慮現實

我記得幾年前玩過16 personalities 係ENFP
但而家睇返，覺得ESFJ似而家嘅自己多d

以前做16型係INTP，啫9型既咩？

9W5
9 14分
5 12分
利申9號 真係好懶

Wing一定要係鄰近嘅人格
一係9w1/9w8
5號可以係你第二個最接近嘅人格

I SEE 咁點知自己WING咩?

上網或睇書自己判斷下
姐係你覺得你嘅9號特質有無混入左8/1號特質而形你依家嘅性格

我頭先做多次 4號略勝兩分
我都覺得自己接近4號仔既描述多啲
同樓上巴打都好似

想分享一下學習九型人格嘅三大原因~~

第一，九型人格是一套有效的自我探索工具。透過了解自己的個性，有助你尋找合適的人生方向，善用天賦。俗語有話: 唔怕嫁錯郎，最怕入錯行。每個型號都有其強弱之處，最重要是學會如何改善和提昇。例如2號強嘅地方係同理心強，願意付出。所以在工作上最好可以發揮助人的特質，唔太適合單打獨鬥。但唔健康嘅2號會為左得到其他人嘅愛而操縱人，跌落8號。

第二，九型人格可以幫助你改善人際關係。雖然九型人格並不是讀心術，但卻有異曲同工之妙。當你明白每個人的看法和立場都是出於自身的世界觀時，很多無謂的紛爭都可以減少。同時，你也能從他人的角度出發，要說服別人也易得多了。因此九型人格早已廣泛地應用在企業管理中。例如知道個FD係4號，咪比佢灰下囉，燥佢都無用，佢地就係享受果種傷春悲秋

第三，無論你信奉任何宗教，都應該聽過真我、神性、靈性、佛性呢幾個字眼。當外在世界未能滿足人的需要時，我們便會向內在探索，追求真我。九型人格正正能幫助你認清自我。當你能察覺性格如何運作，明白自己的盲點，就可以選擇不跟隨程式的指令作回應。例如7號仔樂觀和追求快樂，想法有點「離地」，就算問題出現都可能會傾向逃避。

BTW估唔到咁多4,5號

4號+INFJ
悲觀撚

有咩分別

我覺得6嘅description貼切好多，乜都驚，乜都擔心

係啊
其實我都係想你地重視返我
有難個時會幫下我

但好難控制到自己唔去幫人
幫唔到人會好唔開心好煩惱

不過因為呢種直必腸性格
身邊都有好多愛錫我嘅朋友仔
表示好滿足了

8號女
上過堂 覺得幾準

4/5同分 不過細個做多數係4W5 INTJ
成日會仇視一d自己睇唔起嘅人

2號仔睇下講得準唔準

分享下上堂點搞你地搵自己幾號

完全一樣

可憐二號仔 好好珍惜身邊嘅二仔 內心敏感又空虛

先了解晒唔同人格既特性 自己判斷下自己係咩
再自己同自己同人格既人group埋坐 大家各自share 下自己既性格同思考方式就會發現其實同人格既人真係好似
最後個導師會同你傾下計 再判斷下你有無分錯人格

自己成個social darwinist 太殘酷會嚇走人

推下

大約幾錢?

即係點

我第六型13分 最高
第一型12分
第五型12分
三，七，九各11分
同問即係點？

細個做係4 宜家做變左1 但都有4既部分特質
MBTI test係INTP

做乜姐你孔乙己
成日乜都批評一餐
你夠成日拎d公開試野打j

要了解型號背後嘅意思，問卷靠唔住嫁~

咁講應該係 4 號
INFP 人

5w6,9w8

2同7
Entp女here

利申：極端t嘅INTJ

5w4 覺得自己太偏激 成日覺得自己係精明嘅小眾 比人話係痴線

第5型 intj

世界有9成人係白痴
你唔偏激 = 庸俗

4號仔們可唔可以講下自己點睇呢個世界?
係唔係會慣性留意到事物嘅不完美，繼而loop係果種患得患失嘅心情之中?

成日笑個5號fd係高傲貓

人哋眼中5w4嘅語言：貓話 喵🐈🐱

前一兩個月做發現自己八仔特質重咗

會好吹毛求疵，對美既要求好高
睇人地啲文會每隻字都追求靚
就算原來隻字冇問題我都會為左追求靚而改
做每個選擇都要深思熟慮，用自己建構果套標準決定
如果人地質疑自己既審美觀//話自己造作，為作而作就會唔開心
因為自己就係要用啲創作表達自己 但係啲字因爲自己追求靚、獨特、完美就會難啲比人明，結果啲人就會覺得你故作高深
同埋比人冷淡回應自己覺得特別既野就會失落

邊到有得測? 未做過

我做咁多次問卷都冇試過5 但你講果啲同我平時性格幾似 又係大班人會唔出聲睇人傾 少人就講不停

5w4 here
成日比人話怪，太活喺自己世界
唔鍾意同人吹水，覺得膚淺冇深度
利申:有彈琴，作曲，打死都唔肯用流行曲礶頭chord progression

5w4 here
電腦有個music folder放啲自己覺得好聽嘅音樂入去
永遠唔會放入流行曲

聽開metal, 遊戲bgm, Lovelive!, 電子音樂同蕭邦
組合好怪

我都係 不斷追求獨特既音樂
不論時代類別

5w4
自卑又自大
好想自己成為係一個博學多才嘅人
好enjoy憂鬱既感覺

其實點分1同6？

1號核心需要係做對既事
6號核心需要係安全感
1號做事只要達到自己標準，確保無錯便足夠。
而6號則會不停思考其他出錯的可能，並加以防範。6號容易感到焦慮，所以會尋找權威人士的認同作定心丸。

萬一出錯既話
1係咪會無理取鬧而6係咪會不斷怪責自己

1同4同分

4號仔 都係有聽同識分唔同genre
由細到大最中意英文老歌
成日比人話老餅

Yes
1號會好嬲
因為佢地對自己好有要求
希望自己係完美/永遠啱
Type 1 highly driven by anger
6號會自卑自責
一有insecurity會好不安

可唔可以解釋下人格同應對既罪有咩關係？
號碼當中有無對立？
即係可唔可能有同時九種人格所佔比例平均？
如果有係咪等於無特定處事既反應？

又可唔可以透過人格應對既罪去誘發人格改變？

九型人格係講內心動力
姐係每種人格思考/行動都會比佢地嘅core values driven
同basic fear/idealization有關係
例如 4號仔basic fear係比人遺棄
所以想突出/同人唔同
Idealization係有自己嘅價值
原罪只係對應返(?)(唔太清楚)
至於有無完全平均就唔知🤔🤔🤔
應該無乜可能掛

補充原罪個位
拎4號做例子，原罪係妒忌
4號追求一份完美嘅愛/事，但佢地總覺得自己不足，而其他人卻擁有佢地心中美好的事物。同其他人比較之下便出現妒忌嘅情緒。

即係每克服一個原罪就會提升一次?
咁最後咪會走左一個loop

係咪對立睇你點睇喇，例如2號本身以其他人為中心，樂意付出，友善
發展唔健康跌8號，會操縱人，暴力專制
發展健康升4號，重視自己嘅情感和需要
我接觸過嘅書同導師指出九個型號係天生，一生不變。

聽音樂分到嫁咩
我又聽POWER METAL,又聽古典,又聽 AMBIENT ...除左K POP, JAZZ同近十年廣東POP歌之外乜都聽,但我係6w7

號數係唔會變
最多只係你個人格因為變得健康或者唔健康而浮現另一個人格部份特徵
例如極度不安,精神狀態最差嘅6號會好似3號咁不擇手段去剷除佢覺得有威脅嘅人,但唔代表佢變左一個3號
佢依然係唔特別鐘意show off,唔鐘意做人焦點

sorry我真係好憎3號

升升跌跌其實我唔明
愛展健康反而失去本質？
聽落太on9

咁升做2號既8號同跌落2號既4號行為係相似？
但出發點唔同，係咪咁？

誘發人格改變嘅意思可以話係知道自己性格盲點係咩，然後改善，從而令人格提昇

巴打相認

理論上每個型號嘅原罪只有一個，上升下降唔關其他原罪事

自己諗下日常行為或者做決定嘅動機都有助自己判斷

係，升跌會令行為有其他型號特質，但唔代表變左另一個型號

呢個位都係令好多人反九型嘅原因，聽落好虛，任d導師點講

咁1 同反6又有咩分別
我成日都係1同6最高分
反6又係好具攻擊性

4W5人表示成日多愁善感好辛苦,但又發現有D沉迷呢種感覺

食下野，聽下歌，做自己有興趣既事啦

就我岩岩既分析而言
369都係賤種
其他都係本性善良既人
避免同369接觸
人生就更加美好
分析完畢

願聞其詳

有咩經歷

5w6

經我分析
369既共通點係玻璃心
佢地無一個自己信仰既信念
只能為走狗之流
亦係呢個原因
呢d人唔會係交心朋友
只會係人身上攞力量
而唔會比到力量人
更加無理想
只係社會中順從權勢
唔會係患難真兄弟

放心啦我地都冇打算將咩人當係兄弟
你地每個人都有個價

所以發哥、陳豪、家燕姐都係賤種

其實最玻璃心係佢自己

How much?

屋企有大量舊廣東歌碟 老豆聽我又聽一份
以前啲作曲超正

5w4 metal撚 仲有reggae,blue 又係奇怪組合

4w3
ENFP
大部份時間好憎自己既性格 多愁善感 好鍾意亂諗野
但有時又會因為自己與眾不同而驕傲
覺得自己好撚煩

怪人留名

都係個人取向黎姐
無得話邊種賤唔賤
講到底每種人格都係自私
都係各只追求自己嘅values架啦
就算係公認最無私嘅2號
其實最底層basic fear(same as 3,4)係shame
當人格走向極端一樣只係為左取悅人而變得病態
無話本性善良架
只有健康同唔健康嘅發展
369號都可以好正面好nice可以做到一個好嘅朋友
千其唔好咁容易幫其他人定型

Hi完全一樣

不過我應該i多過e少少
好似多5%

同意，點錯相就唔好

冇人係一號?

我係好偏激既ENFP 好外向
我係行為上好外向 識好多人 社交圈子大
但實際上其實我享受1/2個人安安靜靜既感覺多d

屌你
我成日比人話Mk
但其實毒撚心
好中意研究學術同自己中意嘅人
唔係太中意成日social

龜仔而家打緊咩工

我係得表面先有外向嗰part
份人識搞笑同9up
不過一要我同一大班人social好辛苦下
始終中意同返best frd幾個去下旅行吹下水
同埋其實好需要私人空間同重視內心世界
有唔開心係中意自己收收埋埋
所以自己都好羨慕外向人
可以隨時有energy咁容易識人同handle social

點解咁厭女
幾時可以改下你嗰d xxxx is mk嘅諗法
試下接觸下佢地啦
有d唔係咁差

我都係4w3 我都會覺得自己有才華
但出到黎做野就會好懷疑自己係咪真係有才華
總覺得身邊嘅人叻過自己好多

都岩, 我相信人係由一套價值觀發展出行為模式同思考模式
大概係九型人格將人分左2套system 9種底層價值觀掛
假設人格唔處於不健康狀態就唔會呈現黑暗面
咁最初第1個既黑暗面係邊度黎呢?
點解我地唔係身處伊甸園呢?
結論係, 有某D人格不論健康與否, 都會影響其他人格進入不健康既狀態
係黑暗既種子
人性係點樣我諗唔通, 但以上係我睇完九型人格分析出黎既

長大對4w3係好殘酷
見到個世界先發覺叻人真係好多
同埋社會環境底下可能無可能做到自己真正想做嘅野/迫住跟大隊行
一齊加油

4w5 都係會堅持相信自己有改變唔到/與生俱來既獨特之處

有冇人都係5W6

以前係5w6

6w5
INFP
留個名先

5w6 同 5w4 都好似有d
總之怪人一個

咁多人怪 其實都唔係好怪姐

係咪都係好唔鍾意講野 識新朋友

8w9 estj
點先落到去2

我5w6 唔會鐘意同陌生人講野 除非有必要溝通 同熟既就多d講野

應該無得就咁轉去其他人格
Btw estj
我同你完全相反
你係咪好外向好踏實嘅人黎

唉 一樣

然後覺得自己好似無乜價值，搵唔到自己嘅位置
隨時可以比人取代咁

加油啊

做緊d咩同夢想係咩

俾3號男搶女友
識個3號女虛報年後虛報學歷,話自己係澳洲讀書但英文中三程度都未必有,話自己老母死左但母親節係FB貼送俾老母嘅禮物
仲有最近CELINE老豆,689都好明顯係三號,笑住口大話
雖然每個號數都總有人係仆街總有人係好,但講大話真係最撚乞人憎

身邊D 4w3 有D去到30歲都仲係好唔現實,覺得自己只係未預到伯樂..
反而識嘅4w5就堅好多,雖然生活方式都係同常人唔同,但佢地係堅努力去生自己果條唔同嘅路
識個4w5鋼琴FTCL 大學文學畢業,大左仲讀哲學master,完全係不折不扣流浪詩人,而家全職教琴,讀書只係因為興趣

有無咩網站做測試？

5w6 既朋友 你地做緊邊行? or大學讀緊咩 讀成點?

倉 唔洗見到人 冇讀過大學

我仲好喺現實同夢想掙扎緊
唔知係咪真係成日比3 wing影響
有d怕比人知我霉/唔掂
加上讀到科好科唔想哂左
暫時打算全職做搵錢工 再freelance做興趣野
真係好彩搵到錢再考慮發展
始終香港唔係講興趣嘅地方

三號仔真係好怕柒

我識既三號有個共通點: 唔打無信心既仗 e.g. 某項運動唔叻，唔會係人前玩，會自己偷偷地練

上網打九型測驗就有，大同小異

+1
睇黎我響Dse果時將4w5果種對生活方式/理想堅持推到上極限 唔聽人講 讀到law double degree都係揀左soc sci某乞食科
點知最後都係覺得要理下屋企人 轉左科起樓 冇樓上講果位哲學碩士咁堅

屋企人係3號
自我中心/好勝心強/一定要按自己計劃做野，唔係就西面
同佢成日嘈交

都係架 個個fd都咁話我

巴打勁
認真我覺得讀到搵錢科唔讀出到黎比差過自己嘅人搵得多會好憎自己
Soc sci真係唔值得拎degree讀
大可以自己當興趣讀
出到黎真係無乜野用到呢d skills
喺香港真係唔係可以下下任性
不過當然都唔會咁輕易放棄理想

羨慕
我自己好無行動力
做實務能力較差

上年做過兩次，一次4w3另一次唔記得wing 1/9

岩岩做完

5w4 INTJ (強N弱J)

有時覺得自己感情豐富，但又有時會抽離出來當旁觀者

非常喜歡尋找原理(某些規律？即使有時太唯心主義)

有新發現/ 新想法時會想跟知音交流，但又對別人的情感能量避之則吉

喜歡創造新字詞，跟朋友交流有一套專屬的密碼

9 w 1 留名

算係9w1？
唔識睇

睇哂9型，發覺自己好九號人，但有時好一號完美主義易嬲有要求，但又未去到一號法官咁嚴重。做人都係舒舒服服好，同鍾意同人一齊個種感覺。

agger! 唔好再做問卷問人地自己係乜型號啦... 睇哂9個你就會知自己係邊個

唔好太輕易靠問卷認定自己嘅型號
小弟遲d會再分享其原因，有興趣keep住留意 「杯麵心理學」嘅片

一號仔

問過一位社工朋友點睇心理學，佢話係人類用黎解釋自己既方法，所以唔需要當係真理咁，反而係一種工具幫你搵番同了解同解釋自己俾人聽，每個人都係獨一無二的，所以就算你係某個型號都唔一定會點點點，九型人格只係一個example。
同埋點解問卷唔準，因為D問題有時好19，咩野偏向感性理性，乜野你會做A定B，9型人都會有感性理性(1,8,9仲要唔偏向一邊)，你做A定B個陣內心係點諗同你做出黎係兩樣野！
所以大家真係想知自己乜型人，我會建議睇哂9個型係點！！！當係了解自己又可以了解人地係點。

覺得5w6 ISTJ ISTP 8w7 ENTJ ENFJ好值得信賴 一外一內
前者公私分明唔太講是非 後者果斷勇敢

5w4 擲界E/INTJ (強TJ)
感情同內心溫度接近0K 最大就係自己犯咗啲低級錯誤會勁嬲同自責 尤其有個勁完美主義嘅INFJ(相信係極強J)屋企人 同時又係二仔
成日怕自己衰落去同一見到以前柒事即刻 不堪回首

搭嗲講句，我識親5號人個屋企人都係2號...仲有6號人屋企人就1號...
我自己屋企就3+7，可能有少少關事

自己好熟九型人格，但反而MBTI唔知點搞，我自己做左TEST話係INFJ，會唔會做test又係唔準??? 見依道都幾多人識咁

我都係5號
做過問卷同睇埋結果都覺得自己係
同你描述嘅一模一樣
不過我重衰少少就係就算deep嘅朋友 我都好有保留 所以其實我係冇朋友得嚟又唔會交流唔到嗰種 大部分時間多數自己一個人

I am 6號

我自己都有觀察下家庭環境對人格形成嘅影響
(自己觀察...唔一定啱，始終無一套完整理論)
我老豆係么子，父母嚴，呀哥家姐大佢好多
令佢由細到大都維持乖細路嘅形象
->孝順/有責任心/中意和諧(9號)
老母細個開始要照顧呀婆同睇住頭家
->所以好中意照顧人/中意奉獻(2號)
親戚個仔由細比佢老母煩(唔係普通嗰隻嚴，係真係煩q住佢，又唔比錢佢，要佢自己去賺)
->搞到佢好重視物質同權力，好想獨立(8號)
我自己就細個有d問題->自卑->沉迷喺興趣入面得到樂趣->(4號仔)
我之後上網睇返childhood同人格形成嘅關係
以上嗰幾個真係好中
所以我覺得childhood經歷真係幾重要
不過當然影響嘅仲有基因嗰d

我明呀，我雙親都係排尾1-2，我媽就好多家姐幫佢做哂D野，佢只掛住玩做左7號人，連佢自己都同我講：可能細個玩得太多，而家大個要受好多苦(更係啦，乜都唔學唔識唔理)
我爸就係成日要成功，要自己特出，成日要面要人讚，成身名牌唔係3號就有假。
我自己就覺得因為雙親都只顧佢地自己(玩呀成功呀)，細個係俾奶媽睇，好驚一個人/同人分開，個人無乜安全感，所以有9號性格，超級痴人！成日都要R水吹，搵人陪！
不過要點解釋都係自己作落去好似係

係架始終唔係理論
呢個網有講過下

有興趣可睇睇

你係純4? 4w3 or 4w5?
我自己鍾意同4號做fd，但4w3我中過唔少伏，我自己唔鍾意3號性格
好耐無搵到人同我傾依D野

我幾鍾意wiki依個表：
1w9 - 理想主義者
1w2 - 鼓動家
2w1 - 公僕
2w3 - 主人(施惠者)
3w2 - 明星
3w4 - 專家
4w3 - 貴族
4w5 - 放浪詩人
5w4 - 偶像破壞者
5w6 - 問題解決者
6w5 - 防衛者
6w7 - 搭檔
7w6 - 表演者
7w8 - 現實主義者(個人體驗者)
8w7 - 標新立異者
8w9 - 忍讓者
9w8 - 貪求舒適者
9w1 - 夢想家

我自己係9w1由細到大都好鍾意發夢FF好多野，今日都叫夢想成真

4w3
細個應該純4
一大個個人好比環境影響
好care人地點睇自己
3號我自己都唔太中意
不過同時又好羨慕佢地嘅特質
身邊好多'成功d'嘅都係3號
(始終3號嘅特質係幾適合社會)

我老豆應該都9w1
係成日比我老母話懶/做野唔夠積極/有野會收收埋埋
不過真係好好人/好易相處

咁我都覺自己好好人/好易相處，都會羨慕4號人可以完全做番自己，9號人好易會就左人地，自己有唔開心唔知道，逃避唔想面對，對好多野是是旦旦<---我成日都提醒自己唔可以咁，太懶了！
可能自己有w1性格，對自己都會有要求，唔似普通9號咁懶，腦內成日有"應該"&"唔應該"要做既野，以前迫死人迫死自己，其實1號人真是要放鬆點，無野係黑白之分咁傻仔的，認真就輸了。
好多人笑我9號人唔識上位成日執輸成日俾人拎著數，我就話做人咁肉緊做乜，最緊要自己舒服開心，點解要為人地而活？偷得浮生半日閒

我老媽子2w3 太可憐

嗯。。。可以試下 mbti 八維
係講緊一個人既常用功能

得罪講句，唔知4w3 & 3w4 點並存，自己同自己成日打交，兩款人都識過！
4號要真善美做自己 3號要成功要奶人鞋底(對唔住我真係好僧3號人)
我自己好欣賞4號人藝術創作做福世界
對唔住，有D 1號人性格講野好mean

我都有屋企人係2W1 仲有 9W1,5W6.
不過都有一派認為九型係天生

犯親低級錯誤既時候都想撞牆
之後仲會偶爾記得
不過我屋企人得我一個J

唉呢個一模一樣
我成日睇唔過眼d人攞佢著數
我始終唔係好易信人/覺得好多人都不懷好意
不過老豆覺得大家開心咪得😞

所以我成日都覺得自己係個好矛盾嘅人
成日唔知行左定行右
兩樣都覺得啱自己/兩樣都work
不過4w3同3w4係好唔同嘅
其實wing影響唔會太大
始終內心動力係stay喺core type度

可能純二 1同3唔明顯

我而家會識得選擇，人地對我好先會對佢好，我以前真係會人地對我差我都對佢好，係有D ON9
易信人<--- 我睇完9型奶少左好多獲
我以前直頭唔識同人SAY NO！而家已經訓練到頭也不回，理得你死，關我乜事！
純9號人真心善良既，但我已經進化左

以前我都成日諗性格係天生定後天主導
其中一本九型書指出，小朋友點睇佢嘅生活環境係好主觀(跟番該型號嘅世界觀)，所以出生係同一個家庭嘅小朋友性格都可以好唔同，後天環境會影響性格嘅健康程度
舉個例子7號覺得屋企人成日限制佢，如果同一個屋企放個4號落去4號反而覺得屋企人唔理佢，感到被遺棄。

真係無解
因為同一個家庭嘅成員,做阿哥,細佬,家姐定細妹可能待遇都唔同
無辦法100%比較

岩

通常會覺得個個都啱架喎

好似之前唔知邊度睇到話有個實驗，研究人員比受測者做個心理測驗，做完個心理測驗就比個結果佢，跟住問佢覺得準唔準。其實個結果係事先gen定，根本唔關個心理測驗事，內容係啲好罕嘅嘢，譬如咩"你永不服輸，總係想追求完美，但係總係不被理解"（呢個係我作嘅，唔記得咗實驗嗰個係點 ）。結果係大部分受測者都覺得個結果係形容緊自己。

四號升一號係咪好事

係啊，可以睇下呢條片，個理論叫叫「巴納姆效應」。

係啊，行動力強D，無咁感情用事

點偏激法??

終於知個理論叫咩名

熟既話你STOP唔到我
5W6

調番轉睇，如果覺得9個都岩，都可以話對自己了解唔夠深入

2w3 好腹黑 樂於助人背後可能完全出於私心𢱑著數同再背後插一大刀

2同3配 應該勁好人緣

你一定係睇香港人寫個本紅色書，哈哈

我識個個2w3都會，佢地付出係要俾你知佢先係主人話事人，但一付出個樣好似死狗咁，轉個頭屌7人傻鳩

以前四號個陣成日自怨自艾 後來發覺與其諗咁多野灰不如理性d諗下有咩解決辦法好過

咁都知

5w4 INTJ
好需要充份私人空間 仲有沉迷憂鬱
識親都話我奇奇怪怪

istp
我做野好乸西信唔過
不過唔講人是非係真既

其實d人話6型有被逼害妄想症，係好偏頗嘅說法

咁係因為，你地未有過6型人嘅經歷，因為你地唔明呢個世界有好多仆街

因為我睇過好多本，得閒又買本睇下，有d書寫到好垃圾，香港人個本係７號人寫，幾生動，易睇易明

九號表示好認同！俾人害過再重遇個個人或類似既野會好撚不安！！！

同好
香港果位都拍左好多片上youtube

八掛想知

呢個想法係幾時形成?

我有樣野好想講，我身為九號人特別容易識到六號人，可能係我望落無殺傷力，令六號安心同我做朋友，我個堆六號朋友多到……叫我六號磁石
我自己本身都鍾意六號人，好鍾意瘋狂討論自己驚既野同負能量(所謂九號去六號係唔健康既說話我唔認同，有本書講其實兩邊都要學，九要學六既考慮周全亦要學三既有目標做事唔懶惰，即好既野先好學，唔好既唔好學<---癈up
另外，我都好鍾意同五號人做朋友…曾經有個五號同事同我一樣沉迷acg，佢地講野好獨到，可以傾好耐，都學識好多野，但有時傾太耐會感覺到佢地想獨處唔想同人接觸太耐……所以我已經好少搵佢了……

咦，我無睇喎，我都放低左幾年，以前真係好沉迷，仲要傳教咁俾朋友知依樣野

我自己係4w3 反而唔想自己升一號
雖然成日都會覺得4號既自己好麻煩 但反而就係咁自己性格先獨特 所以唔想轉

係得6號先會諗咁多野去防範
講起1號同6號,我阿媽就係1w2
我如果係街肚屙衝緊返屋企,會打定電話返屋企book廁所/叫用緊果個爽手d
但我1號老母會就返到屋企屌人係佢肚痛果時用廁所(鬼知你會肚痛咩)

哈哈，唔知各個型號有無邊種特別易吸引邊種呢

我都算沉迷，覺得好好玩，上完堂用左三年先搵到自己型號

應該有
就好似我好自然會遠離3號人
身邊好多4號同9號
自己係6號但好少同6號熟,可能大家都被動所以通常點頭之交之後就不了了之

五號

巴打個名

好耐之前做七號 之後變左五號 完全唔想社交

生左個仔/女係三號點算

點解唔想?

做緊19傳媒，但完全唔係我想做嘅野，搵野做完又比老屎忽無視，派比我嘅又係啲無無聊聊嘅豬頭骨，日日做落去覺得無乜意思(雖然未必關九型人格事，可能好多巴絲都係咁，不過好想呻吓)
想寫fashion beauty之類嘅野，夢想係有一日可以出到散文/書

覺得無人會理解自己 自己諗嘅野又太唔同 維繫一段關係都太過辛苦

巴打你睇邊本 之前買左做完 之後近排有興趣返 做完睇啲分析又好中 想了解多啲

唔好等喇，寫得好實有人睇，隨時興趣變正職

而家咁樣落去真係好消磨意志

用WIX整個網頁又得，再唔係投稿去D網上雜誌囉

我就買左第五本

愈覺得其他人唔了解自己就會變成無機會彼此了解，試下搵D興趣相同嘅人傾下囉，有話題

做完果十條都唔可以作準嫁，慢慢睇晒每個型號嘅形成同想法喇

但第五型係想有項專長 我一直都想去精一樣野 不停學不同野 但往往發現無辦法做到最叻個個就放棄

最長試過學咩同學左幾耐? 點解想做最叻果個嘅?

學左兩三年口琴 一直俾人比下去 自己又不斷比較之後放棄 好多都係咁

諗番自己兒時經歷

同埋搵其他人幫你揀最準

慢慢再摸下係咪5號喇

同意!! 我都係諗番中小學先判斷到
大個比好多社會規條限制，例如做人要有紀律(1號)，要成功(3號)
我覺得4號最慘，易比人話EQ低，自以為是
大部分人都覺得做人要理性

1號here

冇3號

求教，咁係咪4w5?

8號
不過越大越swing去2號
一有其他8號埋身就會唔自在

比人話毒撚就真
但4號仔情願自己靜靜地好過

個名係因為女朋友鍾意mr happy

覺得自己有時係1號有時係4號，而且係個好矛盾既人

唔升先會一事無成 成日諗黎諗去咩都做唔到
巴打點解知道自己有問題反而唔去改善 由撚得佢
四號既獨特係好事 同時係弱點
所以要追求平衡 適當時候就要有1號既行動力
利申 我係INTP撚

4w5 + INFP
覺得自己好似女人 經常會諗好多野
覺得自己好煩 但又好沉醉係呢種憂鬱裏面

其實我覺得4號係可以好型好有氣質
憂鬱王子
好似梁潮偉/張國榮嗰種咁
但點解我4號憂鬱得黎咁柒架

巴打好堅
睇黎真係好中意
Btw有興趣可以上下外國嗰d personality forum睇下
入面有好多九型/mbti人研究好多topic
會學到好多野

唔好放棄夢想
自我實現唔到對4號黎講好痛苦
可以自己準備下先架(平時寫下野/開page分享下)
一步一步向目標進發
一上到岸4號會好滿足

有冇好既測試網可以做做

個腦不停諗不停驚，係控制唔到個隻，諗到最壞，到出黎真係咁既結果反而安心左(?)
由其是遇到三號人最不安，成日講難聽既說話，踢人笑人，而家知佢地只係想自己威威會係背後恥笑佢 因為正面衝擊佢一定會反駁，係都要覺得自己最叻最醒，好惡頂

話我自大都咁講，九號係超易識人…成日周街有人3唔識7搵你講野，去親新公司做野都俾同事圍。
但亦都好易吸引問路撚，捐錢撚，傳單撚，健身撚，我有位九號朋友係唔識拒絕人！佢每日出街都哂好多時間！
我諗係天生既親和力…

識嘅4號都係柒多
不過我好鐘意同4號做朋友，通常都對朋友好好

1號通常唔會有果種憂鬱，唔現實嘅感覺

1同3

5W4

1號好現實！同成日嬲谷住谷住咁既睡火山

2w1仔磁石 （我老母2w1同其他甩心甩肺人 唔明白點解奉獻到自己變乾屍）
仲有4w5 INFP 九號仔 7仔 搞到我氹氹轉

七仔太煩膠又唔識積穀防飢

2號既付出係要求人地有回報架！只係佢地唔講出黎！

啱 只係2號無壓力時唔會顯露出黎
所有人格本質上都係有'目的'

2號有個位好麻煩，成日覺得自己先幫到人，但唔受人幫，自尊心好高唔俾人話得，如果一個2號受你幫，佢一定好信任你。

多謝巴打
而家我真係hea做算 覺得唔值得擺咁多心機落去

5號INTJ……

同埋我留意到幾個成日都expect人要點做點做
但有好少會直接同人講
因為佢地覺得好多野係理所當然
所以好中意搵人發嚧so

成日俾人話太多backup plan，講乜都淨係識拋書包，計劃得太長遠，唔識點同人溝通，無human language，等等等等

仲有俾人話勁硬頸，做事太 formulate，講野太多details, loop，唔識表達自己既感覺，覺得娛樂性既藝術無用

係咪感覺到「同類」

個名

如果自己朋友圈有個8號人出現，我會感應到佢想爭地盤咁LEAD哂所有人

有冇咩網介紹?

親和力呢個字形容得太好

同埋俾人話講野直唔識顧人感受

4w5 INTP
社交技巧近乎零

身邊好似得一個fd 係5號，真係近乎零社交

5仔直頭係機械人

比人感覺毒

可能我識個個係5w4，我覺得雖然佢講野冷冰冰，但內心係好有感情，從某一兩句說話會聽得出佢係好重情感既人，佢有同我講佢媽咪成日關心佢(我覺得係2號人勁CHUR個隻)，佢話好想自己靜下
同佢每日會計好時間，幾點番屋企用幾多個鍾追邊幾套新番，晚晚訓個4-5個鐘為左睇多D吸多D<---我都好鍾意動畫，但去唔到咁癲

其實我好想同個位5號做朋友，我發現8號人先可以吸到佢地不停講野，可能係能量同獨立性既問題？ 有時個5號會瘋狂回我MSG，有時等幾日都唔回一句，甚至係一個月都唔回，老實講都幾灰... 但係只有同佢講ACG先會有另一個新角度睇多左好多野！！！加上我同佢都係讀動畫出身！又討論下點畫人地點厲害法！佢成日話我畫得好靚... 佢雖然無我畫功咁好，但佢做動畫個方面勁好多...會做到個氣氛出黎！我覺得好厲害！

與其話唔識social,不如話懶得/唔想社交
起碼我係咁

第一型︰9
第二型︰5
第三型︰4
第四型︰16
第五型︰14
第六型︰6
第七型︰4
第八型︰7
第九型︰7

超級大毒撚

要用好多時間打開佢內心

6w5 + ISTJ

5仔

所以d人分析誠哥同股神都係5號，好重視資源運用(時間又好，錢都好)，自己食飽就夠，唔洗大魚大肉，拎d錢再滾大

係咪chem高手

明，廢事晒時間

有同感，覆whatsapp 好少有一句，通常幾個字

係啊，但我真係兩種性格都有

蓮燈鈎到唔少 真心雖然尊重唔同人宗教信仰 不過自己對宗教印象幾負面 無論耶回佛印度道教覺得已經變質到淪為打壓工具 變在做免死金牌

不過對清教徒同苦行僧行大段路去耶路撒冷/麥加/青藏高原同恆河朝聖 單純尋道修身真心欣賞

唔係
但係讀關於藥既野

Pharm/中醫 ？

我都係喎

4號仔

9w8 個性格勁矛盾，有d似人格分裂咁

4W5 INTJ
熟咗會多野講

4w5 INFJ
一開始對咩人都會好靜
信任左+pass左人格評核會勁多野講
唔岩既對十世都唔會講deep野

都要佢自己真係聰明先得
識d 5號自己柒到甩碌都仲唔知邊到黎自信覺得係人地衰...
另一個5號同事就好鐘意挑人地d錯處,不過佢覺得你做到野佢嘅話同佢合作都唔難

文字描述好難,但一個人係1定係4,真人相處一定好快就分到

有D號數好易睇
特別係5號根本唔會遮掩自己果種"奇特"
7號又鐘意嘻嘻哈哈
9號果種休閒MODE
呢3種我都覺得好易就分到

笑左

再講多少少
柒到甩碌個同事同我係同期入職,已經走左
平時記工作上嘅流程完全記唔到,一定要跟自己果套
你提佢佢會話我又係新人你又係新人,憑乜野指導我

之前份工有個5號又係痴痴地線
勁鐘意撩鼻屎,成日撩完HI落自己個KEYBOARD度
你屌佢佢會 "哦哦哦" 之後又繼續
又成日望住個mon係度陰陰咀笑唔知笑乜,平時又唔會出聲陰陰沉沉咁

sorry我好似提親每個號數都係數落緊人地咁

.

5同9既集合體
真係好辛苦 已經想摺埋唔想再識人
有時會睇唔起人、有時會勁有親和力，有啲人當我係真心朋友既時候實質上我冇當佢地係friend,每次都覺得好有罪惡感...我都想有好多朋友，我知有咩方法可以收賣人心，但我真係冇咁既本事維持個關係

人地成日都覺得我忽冷忽熱、放飛機王，同人既關係好多時候都係點到即止，就好似沙粒咁拎到上手，但又捉唔實，同人交流實在太廢精神，一個又一個人對我失望，我真係好憎咁既自己，單身咁耐就係咁既原因

best friend有講過我好似貓，有少少傲氣、睇野睇人好銳利，但相處落去係好舒服，佢唔單止唔覺得得我麻煩，仲覺得我好有趣，我真係好多謝佢唔介意我呢種濕鳩性格既人

有冇人可以話我知點解決呢個問題

利申：絲，best friend都係絲

所以佢受幫一定係好信任你，因為我個2號FD只會搵我幫佢手

諗起個2號朋友同女朋友分左手，佢第一樣諗既野係：我係咪對女朋友唔夠好？
我見到既係佢對佢女朋友好到痴線，乜都就哂佢，點解會咁諗？有時覺得佢好可憐 要搵一個識珍惜佢既人去付出...
但係佢因為幫人就人，幫到無左自己，咁樣都有D問題...

咁姐係點 係咪叫3w2 好似好多都差唔多分咁

同埋同2號做朋友，都唔好咁深交，2號本身係遠交近攻既類型，行得太埋盞自己傷心

上過堂
阿Sir狂問我一炸問題問出黎

Hi朋友

Type 9其實好多種，我認識之中既，有交際專家，亦有摺到唔見人，以MBTI去分，NF類既係容易啲同人交流，ST既傾向唔識新朋友

所以唔好得罪type 6既人

利申：type 6

9號INTP

算係中間掛

我識既交際神係ENFP, 其次係INFP (INFP4同9真係好易分)，最唔交際就ISTJ

4w5
藝術方面叫有啲天份

用吸引力法則講，世上多仆街都係自己仆街在先，而我認識type 6既人當中大部分都認為人性本賤，當然身為type6既我都係一條仆街

我都算偏摺果類
覺得同人交際耐左會攰
會想抖

但係成日俾朋友同事圍
好似又幾受人歡迎咁樣

我識啲藝術類朋友都有幾大比例係四型黎

你都睇透哂啦
點解唔試下吸引美好既事物
定其實你唔想要美好既野

INTP
做test 5第1, 9次之, 然後6>4, 應該算係5w6
唔識交際

ENFP係幾好
幾有感染力同活力
不過我係INFP唔覺得自己交際叻

6號真係好憎一個人嘅話,一定用盡可行方法去報復
如果有呢個能力嘅話
之前搶我EX個3號已經成功被封殺
但無仇報嘅更多

發覺幾多4
係咪毒撚格黎

same here!!!!! 我直頭同班同事講我唔鍾意講野架，但佢地會照圍，chur你講野...

我係9w1 hello~我覺得9w1同剩9已經好唔同

我無事，我睇野好化架
我覺得9號人天生有佛家思想

以我所知，佢地好現實，覺得好既野背後有陰謀，好難信無私付出？就算有都唔會係自己受惠囉！係9號既 FF世界中好難相信世界唔係美好的 因為9號有時太簡單了。
我欣賞6號乜都敢講同好直，但唔係人人受到，亦可能因為我受到所以先同我講，我見4同6都好易FD到，可能大家都好灰咁睇個世界，同好直

好多時係源於自我保護意識太強
特別係經歷過背叛同傷害會好容易有呢種情況

利申：特殊型9and 5

所以我而家咪比較少搵啲type6既人玩，聽少啲仆街

我第一個ex係三年前散左，到而家都仲比我binc

不過ENFP通常係hi bye frd，佢地世界太大無咩時間理你

部分同意
正常真實世界係有美好同黑暗一面
單純認為世界得黑暗面係一種以偏概全嘅諗法
但與其話係諗野簡單，不如話係為左明哲保身，因為呢種諗法可以係黑暗世界中保護到自己
某程度上可以算係另外一種玻璃心
但有唔少9 人本身係因為過往性格先變成9號
呢種諗法除左保身之外，更加要避免重犯同樣錯誤
因為：

有時係因為懶到唔想諗到咁複雜，不過九型人格係天生，即係由出世跟到而家，唔會轉

點知九型人格係天生，無得改變？
係真係有research証明定係鳩up就當係？
我自己就覺得性格無可能係後天改變唔到

岩岩上網是但做左個

即係點？

第六型

我特殊小小，係後天突變

放負果陣完全係4，有衝勁果陣完全係1
身邊全部人都咁講
其實個人本身矛盾係咁都唔奇

我會理解為一個人既核心，同我回望自己幾十年性格係改變左好多，但我做野既本質都係一樣

係呀，同一個行為背後可以有多種動機，而同一個動機可以有多種行為

9號呢？

同意，本質呢個字我覺得可以再延伸為核心需要和思考模式去理解

所以我好少做九型test, 因為好唔準，寧願用mbti加自我認知去判斷

一認真就變八號仔
平時鳩鳩吓就變劇毒五號毒撚 陶醉入面對外界勁被動

聽少啲仆街唔等於呢個世界少咗仆街

好多6號朋友都係咁講

世界無野係完美，凡事都有黑暗面，只係睇你搵唔搵到出黎
btw 我都係4 型
但4 同2 只係差一分
有無同類

5W6既ENTJ 講野太盡 緣份誓必早盡

5w6, Logician?

so sad
好多人接受唔到咁直接

當然啦，但至少我遇少幾個仆街先

識lSFP同學中意獨遊睇世界

ISFP都有好多九型可能性，2同4已經係天淵之別

7號
崇尚享樂

番緊咩工? 同興趣有關嗎？

七，傾向五

ISFJ加第六型姐係點

岩岩做完測試,結果係4號
仲要加天蠍座,係咪冇得救

典型Artist
INTJ= Scientist/Chessmaster 最多五5w4同八仔
5w6 6w5 ISTJ 比較多 (後者我老豆 幾乎唔講嘢又比較保守）

istj 真係on9人格
蠢兼保守
共產黨最鍾意

剛做完地盤安全督導
完全唔鍾意返

唔太識轉彎同要面 成日比N型人笑

建議七號仔番份自己中意嘅工，滿足核心需要 - 享樂
BTW 呢個PT個個都適用，只係7號特別有需要

大家覺得側翼會唔會變
我本身都幾明顯係4w3 但最近好唔開心 真係變到成個4w5咁

保守又象牙塔 仲要嚴重奶共為反而反
ISTJ職場冠軍(係老世優先請NTJ/NFJ ISTJ太困自己入comfort Zone不過一定聽話）私人包尾

聽落幾可靠

6w7
以前讀初中 會不斷搵一個可以依賴嘅對象朋友 後來纏左個3號仔 嗰時未認識九型人格 唔識睇人 我當佢係朋友 佢成日有意冇意咁hurt親我 一來自己比較敏感 二來佢嘅3號性格太明顯 想引人注目 後來頂唔順 慢慢開始疏遠
而家玩開班fd 大部分都係6,7,9號 覺得啱key
呢幾年比起之前 冇咁容易怕同唔熟嘅人相處 因為明白性格係觀點與角度 個人變得開懷左 可以講得上睇化 由一般6升返上健康6

4w5 成日比人讚講野成熟有內涵

冇做過九型
淨係玩過依個

不過SJ好強既話都幾麻煩，識親都係嚴重倔強既

想問問4w5同5w4點樣區別??

我細個4高分d 最近4/5同分
覺得自己係4W5 因為抑鬱時候比較多

5號 + INTP = 超級毒撚 + 機械人
鄙視6號同9號，冇主見又隨波逐流

ISTP 最鍾意走捷徑

到介紹三號仔喇，樓上六號仔勿插

唔係好覺自己鍾意走捷徑

5w4 I或ENTJ
覺得ISTJ同ESFP最on9 仲有三七九仔
一個井底之蛙一個成世玩玩貢

我都係類似
唔開心左半年
性格又係變得好偏執/更加收埋自己
不過覺得自己低層都係4w3
只係而家嘅health state應該跌到最底

我都係第三
最鍾意同人比較
貪靚一族

5 INTJ 揮揮手,做個好朋友

相認

INTJ 5w4

個人諗為負面經歷、自卑、能力不足會令4w3 出現/扮演 4w5
有自信有能力係群體入面做leader 自然會係4w3 自大、瘋狂表現慾，反之就摺埋自己，但個底都係4w3個種自大又自卑既垃圾
5、6年前做都唔覺九型人格有幾準，而家出晒事就黎崩潰就發現好似睇預言書咁

Ching又係4w3?
我而家就係你講咁樣
仲以為得我一個
都唔明點解自己會有呢種垃圾性格
點解其他人正正常常開開心心我就咁難
不過好彩叫有人頂住我
所以死唔去
而家雖然仲係好灰不過起碼肯主動搵下解決方法

的確算命都冇咁準
有咩解決方法??

無呀都係試下自救下
改變下自己嘅態度
自學下cbt
分析下自己有咩根源問題

做完MBTI，係INFP + 9號人，有冇同類想交流下？

好想識多D 6w7，我係 9w1

追求和諧同比較idealistic

Btw 好多INTJ 5w4

我都幾多朋友係9號

我係INFJ 4w5

我懷疑自己依家做既9型人格未必反映到我係4w3 定4w5
反而係因為自我防禦機制下而令2 型個分數好高
另外我又係entp，其實係咪已經有d 問題

其實係咪真係咁多intj
定只係見inj少人然後羊群心理咋

好似係6w7 啱啱test完 咩都唔識

毒撚論壇好正常

Reddit INTJ壓到優勢

INFP 4w5
超級毒撚

樓主會唔會搞番個telegram group?

好想知其他4w5嘅生活係點
因為我成日覺得自己冇朋友，唔知係咪性格所致
我係INFP+ 4w5

我都係
我又係覺得自己無朋友 但係平心而論自己其實有好多好好嘅朋友 只係因為有時自己諗埋一邊 覺得身邊冇乜人了解自己

我覺得朋友真係唔洗多
唔鐘意被無關係嘅人知道自己野
唔啱傾就廢事應酬

4w3 estp
覺得自己好煩膠 成日覺得人地唔鐘意自己利用自己
但其實人地無咁霖

有冇好片介紹下,了解多D
書未有時間睇

你個名

無玩Telegram

支持下